**圣多美**（）是[非洲岛国](../Page/非洲.md "wikilink")[圣多美和普林西比的首都和最大城市](../Page/圣多美和普林西比.md "wikilink")，在[圣多美岛上](../Page/圣多美岛.md "wikilink")，2005年人口为56,166。国家的名字来源于葡萄牙语。

## 历史

圣多美是被一位叫Alvaro
Caminha的人在1493年发现的。葡萄牙人来到这里为了寻找适宜种植蔗糖的土地。在葡萄牙人来之前这片区域没有人居住。
圣多美的地理条件以及湿度非常适宜种植蔗糖。非洲刚果王国提供奴隶工人来种植蔗糖。 圣多美的中心是一座十六世纪的大教堂。
另一座早期建筑是圣塞巴斯堡堡，建于1575年，现在是圣多美国家博物馆。
1595年7月9日，Rei Amador和大多数奴隶参加了1595年7月9日发生的Revolta
Angolar，他们进入首都并在一年后征服。\[2\]
在1599年之后不久，这个城市和这些岛屿被荷兰人占领了两天，并在1641年再次被占领了一年。
圣多美是圣多美和普林西比于1975年成为主权国家首都以来的首府。

## 圖集

<File:Sao> tome mercado.jpg|農貿市場 <File:Sao> tome path.jpg|林業道路
<File:Sao> tome fish.jpg|漁港區

[SãoTomé](../Category/圣多美和普林西比城市.md "wikilink")
[SãoTomé](../Category/非洲首都.md "wikilink")